%@metapost:6emefractions604exo010.mp
Les segments ci-dessous ont tous été découpés en parts égales. Une partie de chacun d'eux a été noircie. Quelle fraction de la longueur du segment cela représente-t-il ?
\begin{myenumerate}
\setlength{\baselineskip}{4\baselineskip}
  \begin{multicols}{2}
  \item$\includegraphics{6emefractions604exo010-1}\kern1cm\dfrac\ldots\ldots$
  \item$\includegraphics{6emefractions604exo010-2}\kern1cm\dfrac\ldots\ldots$
  \item$\includegraphics{6emefractions604exo010-3}\kern1cm\dfrac\ldots\ldots$
  \item$\includegraphics{6emefractions604exo010-4}\kern1cm\dfrac\ldots\ldots$
  \item$\includegraphics{6emefractions604exo010-5}\kern1cm\dfrac\ldots\ldots$
  \item$\includegraphics{6emefractions604exo010-6}\kern1cm\dfrac\ldots\ldots$    
  \end{multicols}
\end{myenumerate}